# Aviasales (test app)
Небольшое демо приложение по получению билетов с API и отображению их 

## Функциональные требования

[Макет в Figma →](https://www.figma.com/file/9ol7d9r0xI0odZGJVXlMAj/%D0%A2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BC%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%88%D0%B5%D0%B3%D0%BE-iOS-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B8%D0%BA%D0%B0?type=design&node-id=0%3A1&mode=design&t=7cokLsManAdZAFlP-1)

1. Получить массив рейсов от сервера на старте приложения
2. Отсортировать от самого дешёвого к самому дорогому и отобразить на экране списком
3. У самого дешёвого должен быть бейдж **Самый дешёвый**
4. Если для рейса осталось меньше 10 билетов, то на карточке должно быть написано про это
5. При тапе на рейс открывается детальный экран
6. На детальном экране по нажатию кнопки **Купить** показывается алерт **Куплен билет за X ₽,** где X — это цена выбранного билета

## Технические требования

1. Выполненное задание должно быть **выложено в открытом репозитории на GitHub**
2. Проект iOS 14+
3. Нельзя подключать сторонние зависимости
4. Пользовательский интерфейс на SwiftUI
5. Сетевые запросы можно сделать с помочью async/await, либо классическим способом через completion handler’ы
6. Модели ответов необходимо парсить с помощью протокола Codable

## Дополнительные задания, но не обязательные

1. В момент загрузки в центре экрана крутится индикатор загрузки. 
Если случилась ошибка загрузки, то в центре экрана текст **Что-то пошло не так** и кнопка **Повторить**, которая заново отправляет запрос
2. Поддержка тёмной темы (цвета для неё должны быть чуть менее яркими, чем в светлой)
3. Использование MVVM или UDF архитектуры
4. Любые тесты на твой выбор
5. Описание репозитория на GitHub, где указано, что сделано и какие решения приняты в ходе разработки

##Решения в ходе разработки

1. Т.к. таргет версия 14+ было принято решение использовать NavigationView (И NavigationLink)
вместо NavigationStack(от 16.0)
2. Было принято решение локализовывать строки с названием авиакомпании с Русского на Английский чтобы в цикле брать логотипы авиакомпаний (была бы связь с бекэндерами попросил бы сделать в обратную чтобы самому локализовывать с Английского на Русский)
3. Было принято решение передавать данные о сервисе через протокол для удобства тестирования
4. Использованы моковые данные для удобства верстки
5. Написал небольшой extension для String чтобы было удобно брать дату и время вылета/прилета из запроса 
6. MVVM потому что супер-понятная и удобная архитектура + удобно тестировать 

[![Demo record](ScreenshotsForReadme/output.gif)](ScreenshotsForReadme/output.gif)

## SearchView

| Light Mode            | Dark Mode            |
| ----------------------- | ----------------------- |
| ![Screenshot 1](ScreenshotsForReadme/SearchViewLight.png) | ![Screenshot 2](ScreenshotsForReadme/SearchViewDark.png) |

## FlightDetails View

| Light Mode            | Dark Mode            |
| ----------------------- | ----------------------- |
| ![Screenshot 1](ScreenshotsForReadme/FlightViewLight.png) | ![Screenshot 2](ScreenshotsForReadme/FlightViewDark.png) |

## Alert

| Light Mode            | Dark Mode            |
| ----------------------- | ----------------------- |
| ![Screenshot 1](ScreenshotsForReadme/AlertLight.png) | ![Screenshot 2](ScreenshotsForReadme/AlertDark.png) |


